{"questions":[{"question":"Quel film a fait le plus gros score au box office ?","sip":3,"answers":[{"content":"Titanic","true_false":0},{"content":"La reine des neiges 2","true_false":0},{"content":"Avatar","true_false":1},{"content":"Taxi 4","true_false":0}]},{"question":"Qu'est ce que l'antophobie ?","sip":3,"answers":[{"content":"Avoir peur des clowns","true_false":0},{"content":"Avoir peur des fourmis","true_false":0},{"content":"Avoir peur des fleurs","true_false":1},{"content":"Avoir peur de JCVD","true_false":0}]},{"question":"Jamy Gourmaud est youtubeur","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":1},{"content":"Faux","true_false":0}]},{"question":"En quelle ann\u00e9e le premier humain a-t-il \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 dans l'espace ?","sip":3,"answers":[{"content":"1957","true_false":0},{"content":"1961","true_false":1},{"content":"1969","true_false":0},{"content":"1971","true_false":0}]},{"question":"Compl\u00e9tez ce c\u00e9l\u00e8bre slogan \"... Coca-cola\", choisi la bonne r\u00e9ponse !","sip":3,"answers":[{"content":"Life is","true_false":0},{"content":"Always","true_false":1},{"content":"Pepsi is","true_false":0},{"content":"Loving","true_false":0}]},{"question":"L'alcool est mauvais pour la sant\u00e9 ?","sip":3,"answers":[{"content":"vrai","true_false":1},{"content":"faux","true_false":0}]},{"question":"Quel est le joueur de foot avec le plus de ballon d'or en 2020 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Messi","true_false":1},{"content":"Platini","true_false":0},{"content":"C.Ronaldo","true_false":0},{"content":"Booba","true_false":0}]},{"question":"La guerre de 100 ans a dur\u00e9 114 ans.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":0},{"content":"Faux","true_false":1}]},{"question":"La chanteuse \"Adele\" est n\u00e9e dans le New Hampshire, aux \u00c9tats-Unis.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":0},{"content":"Faux","true_false":1}]},{"question":"Un \"deltiologiste\" collectionne des dents de lait.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":0},{"content":"Faux","true_false":1}]},{"question":"\"\u00c9conome\" peut \u00eatre synonyme d'\u00e9pluche-l\u00e9gumes.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":1},{"content":"Faux","true_false":0}]},{"question":"La 9e lettre de l'alphabet grec est \"iota\".","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":1},{"content":"Faux","true_false":0}]},{"question":"\"Lima\" est la capitale du Chili.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":0},{"content":"Faux","true_false":1}]},{"question":"Les \"Olm\u00e8ques\" sont un peuple ancien du Mexique.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":1},{"content":"Faux","true_false":0}]},{"question":"La \"poudre de perlimpinpin\" gu\u00e9rit tous les maux. C'est un rem\u00e8de miraculeux.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":0},{"content":"Faux","true_false":1}]},{"question":"Charlie Chaplin est un acteur de nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":0},{"content":"Faux","true_false":1}]},{"question":"La capitale du Venezuela est Caracas.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":1},{"content":"Faux","true_false":0}]},{"question":"L'union europ\u00e9enne compte-t-elle plus \/ moins de 25 pays membres ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":1},{"content":"Moins","true_false":0}]},{"question":"Facebook existe depuis plus \/ moins que 15 ans ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":1},{"content":"Moins","true_false":0}]},{"question":"Est-ce plus ou moins qu'en 1969 que  les \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise peuvent \u00eatre diffus\u00e9es en couleur ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":0},{"content":"Moins","true_false":1}]},{"question":"L'\u00e9quipe de foot d'Allemagne a remport\u00e9e plus \/ mois que 3 fois la coupe du monde ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":1},{"content":"Moins","true_false":0}]},{"question":"Steven Spielberg a r\u00e9alis\u00e9 plus \/ moins que 80 films ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":1},{"content":"Moins","true_false":0}]},{"question":"Le nombre d'\u00e9pisodes de Dragon Ball Z s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus \/ moins que 300 \u00e9pisodes. ","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":0},{"content":"Moins","true_false":1}]},{"question":"Le nombre d'habitants de l'Argentine s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus \/ moins que 50 millions d'habitants.","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":0},{"content":"Moins","true_false":1}]},{"question":"Le nombre d'habitants de New York est plus \/ moins que 10 millions.","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":0},{"content":"Moins","true_false":1}]},{"question":"Le nombre d'habitants au Groenland est plus \/ moins que 75 000 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":0},{"content":"Moins","true_false":1}]},{"question":"Un lion m\u00e2le \u00e0 l'\u00e9tat sauvage vit en moyenne plus \/ moins que 13 ans ? ","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":0},{"content":"Moins","true_false":1}]},{"question":"Dans quelle ville peut-on trouver la Castille ?","sip":3,"answers":[{"content":"La France","true_false":0},{"content":"L'Italie","true_false":0},{"content":"Le Portugal","true_false":0},{"content":"L'Espagne","true_false":1}]},{"question":"Qui a dit : \u00ab Le sort en est jet\u00e9 \u00bb (Alea jacta est) ?","sip":3,"answers":[{"content":"C\u00e9sar","true_false":1},{"content":"Auguste","true_false":0},{"content":"Les Winx","true_false":0},{"content":"Attila","true_false":0}]},{"question":"Dans quelle ville italienne l\u2019action de la pi\u00e8ce de Shakespeare \u00ab Rom\u00e9o et Juliette \u00bb se situe-t-elle ?","sip":3,"answers":[{"content":"V\u00e9rone","true_false":1},{"content":"Milan","true_false":0},{"content":"Venise","true_false":0},{"content":"Alger","true_false":0}]},{"question":"Par quel mot d\u00e9signe-t-on une belle-m\u00e8re cruelle ?","sip":3,"answers":[{"content":"Une jocrisse","true_false":0},{"content":"Une mar\u00e2tre","true_false":1},{"content":"Une pute","true_false":0},{"content":"Une godiche","true_false":0}]},{"question":"Qui \u00e9tait le dieu de la guerre dans la mythologie grecque ?","sip":3,"answers":[{"content":"Momo Henni","true_false":0},{"content":"Herm\u00e8s","true_false":0},{"content":"Had\u00e8s","true_false":0},{"content":"Ar\u00e8s","true_false":1}]},{"question":"Parmi les animaux suivants, lequel peut se d\u00e9placer le plus rapidement ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le l\u00e9opard","true_false":0},{"content":"Le tigre","true_false":0},{"content":"Un petit chaton","true_false":0},{"content":"Le Gu\u00e9pard","true_false":1}]},{"question":"Quel roi de France proclama l\u2019\u00c9dit de Nantes ?","sip":3,"answers":[{"content":"Louis XIV","true_false":0},{"content":"Fran\u00e7ois 1er","true_false":0},{"content":"Henry IV","true_false":1},{"content":"Zizou","true_false":0}]},{"question":"Quel acteur am\u00e9ricain incarne le h\u00e9ros du film de Christopher Nolan de 2014 \u00ab Interstellar \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Brad Pitt","true_false":0},{"content":"Christian Clavier","true_false":0},{"content":"Tom Cruise","true_false":0},{"content":"Matthew MacConaughey","true_false":1}]},{"question":"Quel est le plus long fleuve coulant sur le territoire de la France ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Rh\u00f4ne","true_false":0},{"content":"La Loire","true_false":1},{"content":"La Seine","true_false":0},{"content":"l'Amazone","true_false":0}]},{"question":"Combien d'ann\u00e9es Val\u00e9ry Giscard d'Estaing est-il rest\u00e9 au pouvoir ?","sip":3,"answers":[{"content":"5 ans","true_false":0},{"content":"7 ans","true_false":1},{"content":"14 ans","true_false":0},{"content":"5.2 ans","true_false":0}]},{"question":"Combien de temps a dur\u00e9 la 4eme r\u00e9publique ?","sip":3,"answers":[{"content":"12 ans","true_false":1},{"content":"19 ans","true_false":0},{"content":"26 ans","true_false":0},{"content":"50 ans","true_false":0}]},{"question":"Le nageur am\u00e9ricain Michael Phelps, d\u00e9tient au total 20 m\u00e9dailles d'or lors de Jeux olympiques","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":0},{"content":"Faux","true_false":1}]},{"question":"Eminem est l'auteur d'une chanson nomm\u00e9 \"Shake That\".","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":1},{"content":"Faux","true_false":0}]},{"question":"Quelle bataille signe la fin de la coalition de Vercing\u00e9torix contre Jules C\u00e9sar ?","sip":3,"answers":[{"content":"Gergovie","true_false":0},{"content":"Bibracte","true_false":0},{"content":"Al\u00e9sia","true_false":1},{"content":"Gouffre de Helm","true_false":0}]},{"question":"Selon la l\u00e9gende, quel savant grec s\u2019est \u00e9cri\u00e9 \u00ab Eureka \u00bb en prenant son bain ?","sip":3,"answers":[{"content":"Archim\u00e8de","true_false":1},{"content":"H\u00e9rodote","true_false":0},{"content":" Pythagore","true_false":0},{"content":"Gims","true_false":0}]},{"question":"De quel film la citation \u00ab Quand te reverrai-je, pays merveilleux\u2026 \u00bb vient-elle ?","sip":3,"answers":[{"content":"Camping","true_false":0},{"content":"Les Bronz\u00e9s font du ski","true_false":1},{"content":"Star Wars","true_false":0},{"content":"Les Tuche","true_false":0}]},{"question":"\u00ab On ne laisse pas b\u00e9b\u00e9 dans un coin \u00bb : dans quel film trouve-t-on cette r\u00e9plique ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dirty Dancing","true_false":1},{"content":"La Fi\u00e8vre du samedi soir","true_false":0},{"content":"Flashdance","true_false":0},{"content":"Baby Boss","true_false":0}]},{"question":"Quelle est la capitale du Maroc ?","sip":3,"answers":[{"content":"Casablanca","true_false":0},{"content":"Brest","true_false":0},{"content":"Marrakech","true_false":0},{"content":"Rabat","true_false":1}]},{"question":"L'homme le plus grand du monde fait plus \/ moins que 2m50 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":1},{"content":"Moins","true_false":0}]},{"question":"L'homme le plus petit du monde mesure plus \/ moins que 52 cm ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":1},{"content":"Moins","true_false":0}]},{"question":"Comment appelle-t-on le point le plus haut du Soleil dans sa course ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'olympia","true_false":0},{"content":"Le z\u00e9nith","true_false":1},{"content":"L'apog\u00e9e","true_false":0},{"content":"Point Haut","true_false":0}]},{"question":"Parmi les termes suivants, lequel est masculin ?","sip":3,"answers":[{"content":"Opuscule","true_false":1},{"content":"Octave","true_false":0},{"content":"Shrek","true_false":0},{"content":"Orbite","true_false":0}]},{"question":"Quelle entreprise fait faillite en 2008, acc\u00e9l\u00e9rant le d\u00e9clenchement de la crise \u00e9conomique mondiale ?","sip":3,"answers":[{"content":"Morgan Stanley","true_false":0},{"content":"YouPorn","true_false":0},{"content":"Barkle","true_false":0},{"content":"Lehman Brothers","true_false":1}]},{"question":"\u00c0 qui doit-on le c\u00e9l\u00e8bre po\u00e8me commen\u00e7ant par \u00ab Demain d\u00e8s l\u2019aube, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 blanchit la campagne\u2026 \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Paul Verlaine","true_false":0},{"content":"Shakira","true_false":0},{"content":"Victor Hugo","true_false":1},{"content":"Arthur Rimbaud","true_false":0}]},{"question":"\u00ab Je d\u00e9cide, et il ex\u00e9cute \u00bb. De qui parle Jacques Chirac en 2004 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Kim Jong-un","true_false":0},{"content":"Nicolas Sarkozy","true_false":1},{"content":"Lionel Jospin","true_false":0},{"content":"Dominique de Villepin","true_false":0}]},{"question":"Quel pape surprend en 2013 en annon\u00e7ant sa d\u00e9mission, ce qui n\u2019est pas usuel ?","sip":3,"answers":[{"content":"Jean-Paul II","true_false":0},{"content":"Paul VI","true_false":0},{"content":"Jamel Debbouze","true_false":0},{"content":"Beno\u00eet XVI","true_false":1}]},{"question":"De quel groupe Jim Morrison \u00e9tait-il le chanteur ?","sip":3,"answers":[{"content":"The Doors","true_false":1},{"content":"Nirvana","true_false":0},{"content":"Superbus","true_false":0},{"content":"The Rolling Stones","true_false":0}]},{"question":"Quel pr\u00e9sident \u00e9gyptien nationalisa le canal de Suez en 1956 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Saddam Hussein","true_false":0},{"content":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk","true_false":0},{"content":"Hafez el-Assad","true_false":0},{"content":"Gamal Abdel Nasser","true_false":1}]},{"question":"\u00ab Mon projet n\u2019est pas socialiste \u00bb : de quel homme d\u2019\u00c9tat est cette d\u00e9claration ?","sip":3,"answers":[{"content":"Lionel Jospin","true_false":0},{"content":"Fran\u00e7ois Hollande","true_false":1},{"content":"Jean Jaur\u00e8s","true_false":0},{"content":"Jean-Marie Le Pen","true_false":0}]},{"question":"Quel pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par la guerre am\u00e9ricaine en Irak en 2003 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Mouammar Kadhafi","true_false":0},{"content":"Saddam Hussein","true_false":1},{"content":"Kim Jong-un","true_false":0},{"content":"Hassan Rohani","true_false":0}]},{"question":"Sur quelle cha\u00eene de montagnes l\u2019Everest se situe-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Jura","true_false":0},{"content":"L'Oura","true_false":0},{"content":"Les Appalaches","true_false":0},{"content":"L'Himalaya","true_false":1}]},{"question":"\u00c0 quel r\u00e9alisateur japonais doit-on \u00ab Le voyage de Chihiro \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Hayao Miyazaki","true_false":1},{"content":"Isao Takahata","true_false":0},{"content":"Katsuhiro Otomo","true_false":0},{"content":"Sasuke Uchiwa","true_false":0}]},{"question":"En quelle ann\u00e9e Neil Armstrong a-t-il d\u00e9clar\u00e9 : C\u2019est un petit pas pour l\u2019homme, un bon de g\u00e9ant pour l\u2019humanit\u00e9 ?","sip":3,"answers":[{"content":"1966","true_false":0},{"content":"1968","true_false":0},{"content":"1967","true_false":0},{"content":"1969","true_false":1}]},{"question":"Parmi les marques de voiture suivantes, laquelle n\u2019est pas allemande ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ford","true_false":1},{"content":"Audi","true_false":0},{"content":"Volkswagen","true_false":0},{"content":"Mercedes","true_false":0}]},{"question":"Combien de films sur la saga Harry Potter ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ?","sip":3,"answers":[{"content":"7","true_false":0},{"content":"9","true_false":0},{"content":"6","true_false":0},{"content":"8","true_false":1}]},{"question":"Dans quel pays peut-on trouver le mont Elbrouz ?","sip":3,"answers":[{"content":"La Russie","true_false":1},{"content":"L'Azerba\u00efdjan","true_false":0},{"content":"La G\u00e9orgie","true_false":0},{"content":"L'Iran","true_false":0}]},{"question":"Quelle superstar am\u00e9ricaine de la chanson a-t-elle commenc\u00e9 sa carri\u00e8re dans le groupe Destiny\u2019s Child ?","sip":3,"answers":[{"content":"Nicki Minaj","true_false":0},{"content":"Beyonce","true_false":1},{"content":"Rihanna","true_false":0},{"content":"Taylor Swift","true_false":0}]},{"question":"Qui a dit : Ich bin ein Berliner ?","sip":3,"answers":[{"content":"Bismarck","true_false":0},{"content":"Reagan","true_false":0},{"content":"De Gaulle","true_false":0},{"content":"Kennedy","true_false":1}]},{"question":"Parmi les termes suivants, lequel est f\u00e9minin ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ent\u00eate","true_false":0},{"content":"Entracte","true_false":0},{"content":"\u00c9quivoque","true_false":1},{"content":"Embl\u00e8me","true_false":0}]},{"question":"Dans \u00ab La grande vadrouille \u00bb, qui accompagne Louis de Fun\u00e8s dans ses p\u00e9r\u00e9grinations ?","sip":3,"answers":[{"content":"Fernandel","true_false":0},{"content":"Bourvil","true_false":1},{"content":"Jean Yanne","true_false":0},{"content":"Pierre Richard","true_false":0}]},{"question":"Recep Tayyip Erdogan est un dirigeant (depuis 2003)\u2026","sip":3,"answers":[{"content":"de la Turquie","true_false":1},{"content":"de l'Iran","true_false":0},{"content":"du Pakistan","true_false":0},{"content":"de l'\u00c9gypte","true_false":0}]},{"question":"Compl\u00e9tez la liste : Athos, Porthos et \u2026","sip":3,"answers":[{"content":"Lagard\u00e8re","true_false":0},{"content":"Bayard","true_false":0},{"content":"D'Artagnan","true_false":0},{"content":"Aramis","true_false":1}]},{"question":"De ces villes, laquelle est la plus peupl\u00e9e (en comptant les banlieues) ?","sip":3,"answers":[{"content":"Madrid","true_false":0},{"content":"Rome","true_false":0},{"content":"Berlin","true_false":0},{"content":"Paris","true_false":1}]},{"question":"En combien de temps la Terre tourne-t-elle autour du Soleil ?","sip":3,"answers":[{"content":"456 jours et demi","true_false":0},{"content":"24h","true_false":0},{"content":"365 jours et un quart","true_false":1},{"content":"364 jours","true_false":0}]},{"question":"\u00c0 quel philosophe doit-on : \u00ab Je pense, donc je suis. \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Descartes","true_false":1},{"content":"Heidegger","true_false":0},{"content":"Hegel","true_false":0},{"content":"Socrate","true_false":0}]},{"question":"O\u00f9 se situe l\u2019Oural ?","sip":3,"answers":[{"content":"En Turquie","true_false":0},{"content":"En Ukraine","true_false":0},{"content":"Au Kazakhstan","true_false":0},{"content":"En Russie","true_false":1}]},{"question":"Parmi les hommes politiques suivants, lequel a pris le pouvoir \u00e0 partir de 1959 \u00e0 Cuba ?","sip":3,"answers":[{"content":"Fulgencio Batista","true_false":0},{"content":"Fidel Castro","true_false":1},{"content":"Hugo Chavez","true_false":0},{"content":"Che Guevara","true_false":0}]},{"question":"Pour quel groupe \u00ab vivons-nous tous dans un sous-marin jaune \u00bb ( \u00ab we all live in a yellow submarine \u00bb ) ?","sip":3,"answers":[{"content":"Pink Floyd","true_false":0},{"content":"Led Zeppelin","true_false":0},{"content":"The Beatles","true_false":1},{"content":"The Who","true_false":0}]},{"question":"Quel pays le mouvement des Talibans a-t-il gouvern\u00e9 de 1996 \u00e0 2001 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Kirghizistan","true_false":0},{"content":"L'Irak","true_false":0},{"content":"L'Afghanistan","true_false":1},{"content":"L'Arabie saoudite","true_false":0}]},{"question":"De quel \u00e9crivain la \u00ab Com\u00e9die humaine \u00bb est-elle la grande \u0153uvre ?","sip":3,"answers":[{"content":"Alfred de Vigny","true_false":0},{"content":"\u00c9mile Zola","true_false":0},{"content":"Victor Hugo","true_false":0},{"content":"Honor\u00e9 de Balzac","true_false":1}]},{"question":"Dans quel film trouve-t-on la c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9plique  \u00bb I\u2019ll be back  \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Parrain","true_false":0},{"content":"Terminator","true_false":1},{"content":"Robocop","true_false":0},{"content":"Retour vers le futur","true_false":0}]},{"question":"Quel pr\u00e9sident succ\u00e8de \u00e0 George Bush p\u00e8re en 1992 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ronald Reagan","true_false":0},{"content":"Lyndon Johnson","true_false":0},{"content":"Bill Clinton","true_false":1},{"content":"John McCain","true_false":0}]},{"question":"Quel est le plus petit \u00c9tat du monde ?","sip":3,"answers":[{"content":"Saint-Marin","true_false":0},{"content":"Le Vatican","true_false":1},{"content":"Andorre","true_false":0},{"content":"Monaco","true_false":0}]},{"question":"Dans quel pays la cit\u00e9 antique de Palmyre, dont les ruines ont \u00e9t\u00e9 pill\u00e9es et en partie d\u00e9truites, se situe-t-elle ?","sip":3,"answers":[{"content":"En Jordanie","true_false":0},{"content":"En Syrie","true_false":1},{"content":"En Irak","true_false":0},{"content":"Au Liban","true_false":0}]},{"question":"Paul Verlaine est avant tout \u2026","sip":3,"answers":[{"content":"un po\u00e8te","true_false":1},{"content":"un romancier","true_false":0},{"content":"un essayiste","true_false":0},{"content":"un dramaturge","true_false":0}]},{"question":"Comment appelle-t-on deux mots qui se prononcent de la m\u00eame mani\u00e8re ou qui s\u2019\u00e9crivent de la m\u00eame mani\u00e8re tout en ayant un sens diff\u00e9rent ?","sip":3,"answers":[{"content":"Des antonymes","true_false":0},{"content":"Des paronymes","true_false":0},{"content":"Des synonymes","true_false":0},{"content":"Des homonymes","true_false":1}]},{"question":"Quel est l\u2019athl\u00e8te le plus titr\u00e9 de l\u2019histoire des Jeux Olympiques ?","sip":3,"answers":[{"content":"Usain Bolt","true_false":0},{"content":"Michael Phelps","true_false":1},{"content":"Carl Lewis","true_false":0},{"content":"Michael Johnson","true_false":0}]},{"question":"\u00ab L\u2019histoire de toutes les soci\u00e9t\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 nos jours est celle de la lutte des classes. \u00bb De qui est celle d\u00e9claration ?","sip":3,"answers":[{"content":"Marx","true_false":1},{"content":"Jean-Luc M\u00e9lenchon","true_false":0},{"content":"L\u00e9nine","true_false":0},{"content":"Kant","true_false":0}]},{"question":"En quelle ann\u00e9e Adolf Hitler acc\u00e8de-t-il au pouvoir en Allemagne ?","sip":3,"answers":[{"content":"1929","true_false":0},{"content":"1931","true_false":0},{"content":"1933","true_false":1},{"content":"1937","true_false":0}]},{"question":"\u00ab Imagine there\u2019s no heaven, It\u2019s easy if you try\u2026 \u00bb sont des paroles de\u2026","sip":3,"answers":[{"content":"John Lennon","true_false":1},{"content":"Paul McCartney","true_false":0},{"content":"Jimi Hendrix","true_false":0},{"content":"Michael Jackson","true_false":0}]},{"question":"Parmi les termes suivants, lequel n\u2019est pas un synonyme de \u00ab fringale \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"App\u00e9tit","true_false":0},{"content":"Faim","true_false":0},{"content":"Cr\u00e9dulit\u00e9","true_false":1},{"content":"Avidit\u00e9","true_false":0}]},{"question":"Quelle est la sp\u00e9cificit\u00e9 du portrait de Dorian Gray ?","sip":3,"answers":[{"content":"Il change de forme","true_false":0},{"content":"Il vieillit","true_false":1},{"content":"C'est un monochrome","true_false":0},{"content":"Il parle","true_false":0}]},{"question":"D\u2019o\u00f9 vient Vasco de Gama ?","sip":3,"answers":[{"content":"Du Portugal","true_false":1},{"content":"De G\u00eanes","true_false":0},{"content":"De Venise","true_false":0},{"content":"De l'Espagne","true_false":0}]},{"question":"De quel animal le Sphinx de Gizeh a-t-il le corps ?","sip":3,"answers":[{"content":"D'un buffle","true_false":0},{"content":"D'un lion","true_false":1},{"content":"D'un rhinoc\u00e9ros","true_false":0},{"content":"D'un hippopotame","true_false":0}]},{"question":"Dans quel film retrouve-t-on le personnage de Keyser S\u00f6ze ?","sip":3,"answers":[{"content":"Reservoir Dogs","true_false":0},{"content":"Usual Suspects","true_false":1},{"content":"Fight Club","true_false":0},{"content":"Seven","true_false":0}]},{"question":"\u00ab \u00d4te-toi de mon Soleil \u00bb. \u00c0 qui Diog\u00e8ne s\u2019adresse-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Darius","true_false":0},{"content":"Marc Antoine","true_false":0},{"content":"P\u00e9ricl\u00e8s","true_false":0},{"content":"Alexandre le Grand","true_false":1}]},{"question":"Quel animal est le colvert ?","sip":3,"answers":[{"content":"Un canard","true_false":1},{"content":"Un aigle","true_false":0},{"content":"Un poulpe","true_false":0},{"content":"Une tortue","true_false":0}]},{"question":"Quelle est la hauteur du Mont Blanc ?","sip":3,"answers":[{"content":"Environ 5108 m","true_false":0},{"content":"Environ 3808 m","true_false":0},{"content":"Environ 4808 m","true_false":1},{"content":"Environ 4208 m","true_false":0}]},{"question":"Quel est le nom de l\u2019op\u00e9ration fran\u00e7aise en Centrafrique lanc\u00e9e en 2013 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Serval","true_false":0},{"content":"Licorne","true_false":0},{"content":"Temp\u00eate du d\u00e9sert","true_false":0},{"content":"Sangaris","true_false":1}]},{"question":"\u00c0 qui attribue-t-on le mot : \u00ab ventre affam\u00e9 n\u2019a point d\u2019oreilles \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Caton l'Ancien","true_false":1},{"content":"Aristote","true_false":0},{"content":"Cic\u00e9ron","true_false":0},{"content":"Scipion l'Africain","true_false":0}]},{"question":"Quel fleuve traverse le Liban, la Syrie et la Turquie ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Tigre","true_false":0},{"content":"Le Chatt el-Arab","true_false":0},{"content":"L'Oronte","true_false":1},{"content":"Le Jourdain","true_false":0}]},{"question":"Avec quel groupe Manu Chao chantait-il \u00ab Mala Vida \u00bb en 1988 ?","sip":3,"answers":[{"content":"La Mano Negra","true_false":1},{"content":"Les Wampas","true_false":0},{"content":"B\u00e9rurier noir","true_false":0},{"content":"Noir D\u00e9sir","true_false":0}]},{"question":"Parmi les \u00e9crivains suivants, lequel repose \u00e0 Saint-Malo ?","sip":3,"answers":[{"content":"Barr\u00e8s","true_false":0},{"content":"Chateaubriand","true_false":1},{"content":"Beaumarchais","true_false":0},{"content":"Dumas","true_false":0}]},{"question":"\u00c0 la veille de quelle r\u00e9volution Lamartine a-t-il d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab La France s\u2019ennuie \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Celle de 1830","true_false":0},{"content":"Celle de 1789","true_false":0},{"content":"Celle de 1870","true_false":0},{"content":"Celle de 1848","true_false":1}]},{"question":"Quel \u00c9tat a pour capitale Ljubljana ?","sip":3,"answers":[{"content":"La Croatie","true_false":0},{"content":"La Serbie","true_false":0},{"content":"La Slov\u00e9nie","true_false":1},{"content":"La Slovaquie","true_false":0}]},{"question":"On \u00e9crit des\u2026","sip":3,"answers":[{"content":"savoirs-vivre","true_false":0},{"content":"savoir-vivre","true_false":1},{"content":"savoirs-vivres","true_false":0},{"content":"savoir-vivres","true_false":0}]},{"question":"Quel roi a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Hassan II au Maroc ?","sip":3,"answers":[{"content":"Moulay Youssef","true_false":0},{"content":"Mohammed VI","true_false":1},{"content":"Mohammed V","true_false":0},{"content":"Hassan III","true_false":0}]},{"question":"En 1305, dans quelle ville le Pape part-il s\u2019installer au d\u00e9triment de Rome ? ","sip":3,"answers":[{"content":"Milan","true_false":0},{"content":"Paris","true_false":0},{"content":"Avignon","true_false":1},{"content":"Castel Gondolfo","true_false":0}]},{"question":"De quelle origine \u00e9tait Alexandre le Grand ?","sip":3,"answers":[{"content":"mac\u00e9donienne","true_false":1},{"content":"romaine","true_false":0},{"content":"ath\u00e9nienne","true_false":0},{"content":"spartiate","true_false":0}]},{"question":"Parmi les rappeurs suivants, lequel a vendu le plus d\u2019albums ?","sip":3,"answers":[{"content":"Kendrick Lamar","true_false":0},{"content":"Eminem","true_false":1},{"content":"Lil Wayne","true_false":0},{"content":"Aakon","true_false":0}]},{"question":"Quel pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait pour slogan \u00ab America is back \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Reagan","true_false":1},{"content":"Kennedy","true_false":0},{"content":"Eisenhower","true_false":0},{"content":"Carter","true_false":0}]},{"question":"Quel \u00e9crivain britannique a invent\u00e9 le personnage d\u2019Hercule Poirot ?","sip":3,"answers":[{"content":"Charles Dickens","true_false":0},{"content":"Agatha Christie","true_false":1},{"content":"Enid Blyton","true_false":0},{"content":"Arthur Conan Doyle","true_false":0}]},{"question":"Qui \u00e9tait le Premier ministre britannique apr\u00e8s Gordon Brown et avant Theresa May ?","sip":3,"answers":[{"content":"Philipp Hammond","true_false":0},{"content":"David Cameron","true_false":1},{"content":"Georges Osborrne","true_false":0},{"content":"Boris Johnson","true_false":0}]},{"question":"Quel film d\u2019anticipation de 1979, montrant une soci\u00e9t\u00e9 post-apocalyptique, mettait en sc\u00e8ne de puissantes voitures ?","sip":3,"answers":[{"content":"Mad Max","true_false":1},{"content":"Apocalypse War","true_false":0},{"content":"Guns & Cars","true_false":0},{"content":"Fast & Furious","true_false":0}]},{"question":"On dit qu\u2019une baleine \u2026","sip":3,"answers":[{"content":"piaule","true_false":0},{"content":"brait","true_false":0},{"content":"ultrane","true_false":0},{"content":"chante","true_false":1}]},{"question":"Quelle ville surnomme-t-on \u00ab la ville \u00e9ternelle \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Rome","true_false":1},{"content":"Paris","true_false":0},{"content":"Londres","true_false":0},{"content":"Ath\u00e8nes","true_false":0}]},{"question":"Parmi les pays suivants, lequel est le plus peupl\u00e9 ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'Azerba\u00efdjan","true_false":0},{"content":"Le Y\u00e9men","true_false":0},{"content":"L'Indon\u00e9sie","true_false":1},{"content":"Le Maroc","true_false":0}]},{"question":"Qui est l\u2019auteur de Madame Bovary ?","sip":3,"answers":[{"content":"Maupassant","true_false":0},{"content":"Mirbeau","true_false":0},{"content":"Flaubert","true_false":1},{"content":"Proust","true_false":0}]},{"question":"Quel mot d\u2019origine italienne d\u00e9signe une cantatrice c\u00e9l\u00e8bre ?","sip":3,"answers":[{"content":"Une castafiore","true_false":0},{"content":"Une diva","true_false":1},{"content":"Une drama","true_false":0},{"content":"Une sopran","true_false":0}]},{"question":"Quel acteur est le Laur\u00e9at (1967) ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dustin Hoffman","true_false":1},{"content":"Christopher Walken","true_false":0},{"content":"Sylvester Stallone","true_false":0},{"content":"Patrick Swayze","true_false":0}]},{"question":"Quelle est la capitale du Canada ?","sip":3,"answers":[{"content":"Montr\u00e9al","true_false":0},{"content":"Toronto","true_false":0},{"content":"Qu\u00e9bec","true_false":0},{"content":"Ottawa","true_false":1}]},{"question":"Quelle entreprise de partage de vid\u00e9os, fond\u00e9e en 2005, a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par Google en 2006 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dailymotion","true_false":0},{"content":"Youtube","true_false":1},{"content":"Facebook","true_false":0},{"content":"Google +","true_false":0}]},{"question":"Comment nomme-t-on les dirigeants de l\u2019\u00c9gypte antique ?","sip":3,"answers":[{"content":"Les pharaons","true_false":1},{"content":"Les augustes","true_false":0},{"content":"Les shahs","true_false":0},{"content":"Les strat\u00e8ges","true_false":0}]},{"question":"Le Bon, la Brute, le Truand est un film de\u2026","sip":3,"answers":[{"content":"Jean-Jacques Annaud","true_false":0},{"content":"Sergio Leone","true_false":1},{"content":"Henry Fonda","true_false":0},{"content":"John Clegg","true_false":0}]},{"question":"\u00ab Comme d\u2019habitude \u00bb est une des chansons les plus c\u00e9l\u00e8bres du XXe si\u00e8cle. Qui est le plus c\u00e9l\u00e8bre de ses interpr\u00e8tes ?","sip":3,"answers":[{"content":"Johnny Hallyday","true_false":0},{"content":"Claude Fran\u00e7ois","true_false":1},{"content":"Mike Brant","true_false":0},{"content":"Joe Dassin","true_false":0}]},{"question":"Quelle profession est concern\u00e9e par le serment d\u2019Hippocrate ?","sip":3,"answers":[{"content":"Avocat","true_false":0},{"content":"M\u00e9decin","true_false":1},{"content":"Juge","true_false":0},{"content":"Pharmacien","true_false":0}]},{"question":"Quelle est la v\u00e9ritable capitale de la Chine ?","sip":3,"answers":[{"content":"Canton","true_false":0},{"content":"Hong Kong","true_false":0},{"content":"Shangha\u00ef","true_false":0},{"content":"P\u00e9kin","true_false":1}]},{"question":"Quelle est la couleur du rubis ?","sip":3,"answers":[{"content":"bleu","true_false":0},{"content":"cyan","true_false":0},{"content":"vert","true_false":0},{"content":"rouge","true_false":1}]},{"question":"Quelle entreprise, fond\u00e9e par Jack Ma, domine le commerce \u00e9lectronique en Chine ?","sip":3,"answers":[{"content":"Tang Brothers","true_false":0},{"content":"Pesla","true_false":0},{"content":"Chinaco","true_false":0},{"content":"Alibaba","true_false":1}]},{"question":"\u00ab Vous n\u2019avez pas le monopole du coeur \u00bb. \u00c0 qui Val\u00e9ry Giscard d\u2019Estaing s\u2019adresse-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Jacques Chirac","true_false":0},{"content":"Arlette Laguiller","true_false":0},{"content":"Charles de Gaulle","true_false":0},{"content":"Fran\u00e7ois Mitterrand","true_false":1}]},{"question":"Quelle est la capitale de la Su\u00e8de ?","sip":3,"answers":[{"content":"Oslo","true_false":0},{"content":"Copenhague","true_false":0},{"content":"Stockholm","true_false":1},{"content":"Helsinki","true_false":0}]},{"question":"Quel roi \u00e9tait surnomm\u00e9 le \u00ab Roi-Soleil \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Louis XIV","true_false":1},{"content":"Louis XVI","true_false":0},{"content":"Louis XIII","true_false":0},{"content":"Philippe le Bel","true_false":0}]},{"question":"En quelle ann\u00e9e le groupe Village People chante-t-il \u00ab In the navy \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"1979","true_false":1},{"content":"1985","true_false":0},{"content":"1991","true_false":0},{"content":"1972","true_false":0}]},{"question":"Qui incarne Cyrano de Bergerac dans le film \u00e9ponyme de 1990 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Christian Clavier","true_false":0},{"content":"G\u00e9rard Depardieu","true_false":1},{"content":"Jean Reno","true_false":0},{"content":"Alain Delon","true_false":0}]},{"question":"Quel pays a interdit la construction de minaret apr\u00e8s un referendum en 2009 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Royaume-Uni","true_false":0},{"content":"La Belgique","true_false":0},{"content":"La France","true_false":0},{"content":"La Suisse","true_false":1}]},{"question":"Dans quel roman de Victor Hugo trouve-t-on le personnage de Quasimodo ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'Homme qui rit","true_false":0},{"content":"Les Mis\u00e9rables","true_false":0},{"content":"Quatrevingt-treize","true_false":0},{"content":"Notre-Dame de Paris","true_false":1}]},{"question":"\u00c0 quel animal l\u2019adjectif \u00ab hippique \u00bb se rapporte-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Au chien","true_false":0},{"content":"Au canard","true_false":0},{"content":"Au cheval","true_false":1},{"content":"Au hibou","true_false":0}]},{"question":"Que signifie l\u2019adjectif volubile ?","sip":3,"answers":[{"content":"Qui parle beaucoup","true_false":1},{"content":"Qui parle peu","true_false":0},{"content":"Qui est agressif","true_false":0},{"content":"Qui est gros","true_false":0}]},{"question":"De quand date le plus ancien t\u00e9moignage d\u2019\u00e9criture connu ?","sip":3,"answers":[{"content":"33 av. J.-C","true_false":0},{"content":"330 av. J.-C","true_false":0},{"content":"33 000 av. J.-C","true_false":0},{"content":"3300 av. J.-C","true_false":1}]},{"question":"Qui a compos\u00e9 \u00ab L\u2019Ode \u00e0 la joie \u00bb, hymne de l\u2019Union europ\u00e9enne ?","sip":3,"answers":[{"content":"Wagner","true_false":0},{"content":"Beethoven","true_false":1},{"content":"Haydn","true_false":0},{"content":"Mozart","true_false":0}]},{"question":"Quel pays europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 si durement touch\u00e9 par la crise des ann\u00e9es 2010 qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de faillite ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'Irlande","true_false":0},{"content":"La Pologne","true_false":0},{"content":"La Gr\u00e8ce","true_false":1},{"content":"La Hongrie","true_false":0}]},{"question":"Que signifie l\u2019expression de Horace, \u00ab Carpe Diem \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Travaille dur !","true_false":0},{"content":"Vis ta vie !","true_false":0},{"content":"Ne juge pas les autres !","true_false":0},{"content":"Cueille le jour !","true_false":1}]},{"question":"Quel animal est chass\u00e9 dans Moby Dick d'Herman Melville ?","sip":3,"answers":[{"content":"Un cachalot","true_false":1},{"content":"Un lion","true_false":0},{"content":"Un cerf","true_false":0},{"content":"Un aigle","true_false":0}]},{"question":"Quel personnage chante avec Mowgli : \u00ab Il en faut peu pour \u00eatre heureux \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Bagheera","true_false":0},{"content":"Figaro","true_false":0},{"content":"Balou","true_false":1},{"content":"Bambi","true_false":0}]},{"question":"Gr\u00e2ce \u00e0 quelle caract\u00e9ristique physique reconna\u00eet-on facilement un morse ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ses d\u00e9fenses","true_false":1},{"content":"Son aileron","true_false":0},{"content":"Sa moustache","true_false":0},{"content":"Sa couleur","true_false":0}]},{"question":"Quelle est la capitale de la Pologne ? ","sip":3,"answers":[{"content":"Stockholm","true_false":0},{"content":"Varsovie","true_false":1},{"content":"Helsinki","true_false":0},{"content":"Oslo","true_false":0}]},{"question":"\u00ab Dieu et mon droit \u00bb. De quel pays est-ce la devise ? ","sip":3,"answers":[{"content":"De la Belgique","true_false":0},{"content":"Du S\u00e9n\u00e9gal","true_false":0},{"content":"D'Andorre","true_false":0},{"content":"Du Royaume-Uni","true_false":1}]},{"question":"Qui joue le chauffeur vengeur dans le film \u00ab Drive \u00bb de Nicolas Winding Refn ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ryan Gossling","true_false":1},{"content":"Christian Bale","true_false":0},{"content":"Jake Gyllenhall","true_false":0},{"content":"Bradley Cooper","true_false":0}]},{"question":"Dans quelle r\u00e9gion le mouvement des bonnets rouges s\u2019est-il manifest\u00e9 ?","sip":3,"answers":[{"content":"En Provence","true_false":0},{"content":"En Alsace","true_false":0},{"content":"En Bretagne","true_false":1},{"content":"En Aquitaine","true_false":0}]},{"question":"\u00c0 quel \u00e9crivain doit-on la \u00ab Divine Com\u00e9die \u00bb ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dante","true_false":1},{"content":"Boccace","true_false":0},{"content":"Umberto eco","true_false":0},{"content":"Petrarque","true_false":0}]},{"question":"Qui a fond\u00e9 l\u2019acad\u00e9mie fran\u00e7aise ?","sip":3,"answers":[{"content":"Mazarin","true_false":0},{"content":"Richelieu","true_false":1},{"content":"Balzac","true_false":0},{"content":"Moli\u00e8re","true_false":0}]}]}